劉鳴煒：不排除翻天覆地修改《海洋公園條例》 任何人清盤就倒閉

海洋公園財困，面臨倒閉的危機，立法會財委會將於下星期二，繼續審議支援海洋公園營運的54億元撥款。

海洋公園董事局副主席劉鳴煒接受傳媒訪問時表示，若有任何一個債權人申請清盤，公園就需倒閉。他稱，海洋公園會檢討未來定位，不排除修改海洋公園條例作翻天覆地的改變。

劉鳴煒接受Now TV節目《大鳴大放》訪問時表示，若有任何一個債權人，包括銀行、供應商、員工，申請把公園清盤，公園就會倒閉，對於立法會議員批評海洋公園申請54億元撥款，金額太大，劉鳴煒稱「已經係盡量做到一個最細銀碼。」

劉鳴煒指出，海洋公園是法定機構，定位及財務安排等均受到《海洋公園公司條例》規管，但若撥款獲得通過，由公務員領導的檢討小組，會與專家研究日後發展方向，不排除修改條例以協助轉型。他續指，檢討內容可以包括定位、營運模式、收費方式等方面，例如公園屬於旅遊或悠閒設施；「起樓（用作建屋），還是多啲過山車，還是係多啲動物」；會否提供「港人港價」或免費入場等等，他指「乜都可以考慮」，「如果我哋真係做一個海闊天空嘅重新定位、規劃，全部嘢都要探討、諗下。」

CY籲政府放手 劉鳴煒反對將公園政治化
對於前特首梁振英認為政府「是時候放手」，不應負擔海洋公園的財政問題，讓海洋公園成為「攬炒」的受害景點，劉鳴煒反對將公園前途政治化，「（如果）為咗做『攬炒』教材，為左有某啲示範作用，犧牲2000個職位、7500隻動物、好多人嘅集體回憶，我覺得呢個係唔值得。」
劉鳴煒早前接受部分傳媒訪問時，亦提到海洋公園的未來發展有「無限可能性」，政府對於條例的「鬆綁」程度直接影響公園日後是否需再申請公帑注資。

仔女長大夠高玩跳樓機 成深刻回憶
劉鳴煒接受Now新聞台訪問時，又說他加入海洋公園董事局同年，他的仔女出生，「看着他們有小孩變少年，夠高玩所有機動遊戲，包括我唔敢玩嘅跳樓機，玩完後仲要玩多三次，成為我最深刻的回憶。」

叫你Daddy接手

鬥紅必會內鬥 又中

申請加碼200億

快D 執

炒左你。。。。咩都可以傾。。。。

呢條友做得副主席，你都預咗海洋公園唔會長命

嗚煒：daddy, 我要去海洋公園玩。

大劉：等daddy買黎比你做老闆啦

佢地都無橋起死回生,就早D執

清啦

反對政治化，你塊地可以省左明日大嶼果 10000 億，依家係用 10050 億比你 run Ocean Park 比大陸人

不了，港共信得過？ 我地信夠啦，唔會再信，講到天花龍鳳錦，自己用自己錢去搞做，搞得起咪姐係work, d錢抵你賺

岩呀

執7左去啦

有冇員工係度

俾我申請夠一千億，但轉頭清盤

其實佢都幾唔好彩
富二代黎講，大把人廢過佢
但佢好似次次都撞正唔好嘅時機

等睇一蚊賣俾長隆

荔園同埋青龍水上樂園係陰間揮手

廢過佢嗰啲都不值一提

兩個明明再出發成員狗咬狗點起飛

廢過佢嗰啲咪求其做一兩個講都無人聽過嘅公職扮下嘢 之後咪晚晚玩唔同女專心做二世組
唔亂搞嘢洗幾代都洗唔完 洗出嚟對住傳媒做小丑?

條友二世祖黎講都算係最廢果個

54億2000個職位

諗起早幾年係咁扮貼地 扮有料珧

我比較擔心d動物

你改左先過撥款

3x 億係用黎還錢

去少次旅行就救得返個支那公園

有好多唔同職務 但冇一個係做得好

所有管理層-一半人工先啦

去少兩次旅行咪夠錢囉

問題係佢無自知之明

又一單摩天輪賤賣做勢大會

不了

蝕就政府出錢
賺就高層分

佢有仔女？
我以為佢重未結婚

Package劉又廢又要威
攬住一堆公職當寶咁

大家一定聽過世上有四種人：

第一種人，聰明而懶惰，佢哋多數係老細級，搵班叻人返嚟，度到條好蹺，指指點點，下屬就去做餐死，抵佢發達。

第二種人，聰明而勤力，呢一種人，鍾意乜嘢都攬上身，覺得個個都係蠢材，自己最叻！慘得過佢又真係可以做到大事，不過辛苦啲。

第三種人，蠢而懶惰，呢類人最無傷害性，因為佢哋有自知之明，唔夠人聰明，倒不如與世無爭。而最大鑊嘅，係第四種人，又蠢又勤力！

點解第四種人會最大鑊？因為佢嘅勤力會累街坊。

永遠超越唔到老豆

你收購佢啦

今年年頭加價就知管理層能力有限啦，大鼻佬以前係靠本地化，加上食屎食著豆吸引埋遊客先有得做，俾個版你抄都抄唔黎，不過啱啦，繼續同cy鬥，有冇人提下啊二代當年係cy落錯決定抄左大鼻佬搞到海水公園宜家咁樣，好想睇佢哋鬥紅大戰

根本大劉都知佢無到

廢事嘈

仆街

所以員工攞最低工資咪解決到囉

唔排除，改完又利益輸送比熟人

係 呢條係不折不扣 垃圾二世祖
用daddy 名沽名釣譽

大劉公司比佢老婆揸旗都唔比佢就知佢幾廢

勤力?
唔覺喎

賣盤比佢搞囉，講到咁想救咁有理想

成日無料扮四條，扮才俊

借50億咁少 起碼送2000億細劉搞番起海洋公園啦

咁你屋企接手就得啦 富可敵國

個老豆都驚佢敗左成副身家

好心你搵番任天堂合作啦

拉哂班清盤人咪得囉

睇咗做水龍敬樂園

如果普通人做生意失敗, 你會踩佢恥笑佢

如果二世組做生意失敗, 仲要多次失敗,
佢就係唔好彩

你出錢養海水公園囉

我發覺佢講d野完全無point
「看着他們有小孩變少年，夠高玩所有機動遊戲，包括我唔敢玩嘅跳樓機，玩完後仲要玩多三次，成為我最深刻的回憶。」完全get唔到有幾關公園事

係呀 政府無限資金咁一定無限可能性架
屌你老母啦 無限可能性

根本就係貪劉生夠廢先搵佢做

呢條垃圾都無玩過op, 仲話要幫op 轉型, 慳d 啦

Ok
此post已完
所有海洋公園post已完

叫香港再出發班有錢佬出錢囉

學青龍做燒烤樂園

咁講真，要計不務正業，大把富二代工都唔返日日hea玩
廢過佢嘅真係唔少
佢都叫做正經野，但次次都上報

皇后碼頭、利東街唔撚係集體回憶？
拆個陣唔見你企出嚟吠？食屎啦 有事鍾無艷

賣上廣州

拆咗海洋公園，全部起公屋過啦

如果比完錢但又係用返宜家堆管理層咁真係不如執7佢重新再發展好過

但我又唔想比條PK梁振英得逞
佢贊成公園收皮肯定無好嘢

我就係講緊呢啲
佢之前仲同游學修上節目
證明佢想做啲野證明自己
但成日fail

一係就你注資，唔係就收嗲啦二世祖

一日到黑想R政府注資

武漢直送

打個電話問爸爸攞錢啦

睇下同咩人比較姐
佢係班二世祖入面算勤力

人地目的就是上報

點解藍屍唔入去喪食燒味飯？
奶共團體有紅色資本
海洋公園都會執

爸爸話無錢賺呀

想老豆輸身家咩

乜撚集體回憶 呢啲垃圾地方請都唔會有人去啦 嗰啲動物捐去第2到定殺左都好 至於嗰2千人 幾廿億養你班垃圾你地好唔好意思呀 一係攞舊錢平分俾香港人仲好

拆細變水族館

其餘嘅地攞黎起樓

你夠薑改到全民普選主席
咁就有得救

未聽過

諗落之前香港都有啲起錨計劃
啲行動代號真係

叫左你唔好飲咁多Starbucks
飲少兩杯已經有50億啦
爛泥扶唔上柄 又去日本 又飲咖啡

熊貓可以拍AV

甚至全部動物
都可以整個交配channel

要搞發展一早就搞得啦 洗撚e個時候講到威脅咁既樣過咗就好撚多野發展冇錢就汁

OP 邊有咁大塊地
差10倍以上

鬥紅先好玩

我都係

其實劉鳴煒有咩用？

真心柒
園區又舊
又無新野
屌你老味有下新主題都好呀
Usj 間唔中出下新野玩

講乜撚, 咩叫不排除翻天覆地修改 條例 ? 海水公園條例關我撚事咩. 我又唔撚會去. 都戇鳩鳩

海洋公園再出殯

聽講任天堂搵過你搞event有曬proposal你就ban左人?

世上最搵錢IP送到埋口都唔要, 而家走來問香港人要錢?

我唔撚care
執柒左佢都好過俾你對臭閪父子
個老豆一見到逃犯條例就驚撚到走柒左
留底個廢柴二世祖係度用香港人錢學生意?
執柒左佢最好
個如意算盤打得咁響?
收皮啦

爛臭閪比都係垃圾娛記出身 其實真係唔明點解唔信自己個仔

咁1050億囉

去少啲日本旅行咪救得返囉

考慮

搞咁多野執左佢啦

改做佛教樂園

野味海鮮樂園 再吸引蝗國人

至憎富二代扮憂國憂民

由公務員領導的檢討小組，會與專家研究日後發展方向

袋咗好多個億先
過多一排話真係搞唔搞 再執笠
點都係贏

54億已經最細
難怪佢去少幾次日本就買到樓

未開樣個個㨂游學修
一開樣結果班港女全部轉軚
fail乜春

多撚餘

講咁多廢話自己俾埋果50億落去做主席個位咪得囉⋯⋯

老懵董都好敗家

收皮啦屌你老母搞撚到汁仲咁敢出聲

問吓沉默大多數邊個想要錢定呢啲集體回憶囉
得自己想要就叫daddy買俾自己啦包裝仔

呢條仆街想拎救海洋公園嚟刷cv 咋嘛

執撚柒左佢啦唔想救

大劉：劉備
細細劉：劉禪

佢唔算垃圾
夠在醒目有智慧 扮下責任感孝心都呃到金龜上岸
你估佢想嫁大過佢老母 貪佢有錢名譽

兒時回憶地方嘅
個飛貴撚到唔撚想買 預咗冇香港人識做話事人

不如直接叫債權人唔好收錢算啦
共渡時艱

我三十歲人去過三次咁大把

真係命生得好
你老味 荔園都未講野啦 海狗公園學人講回憶
叫阿林奠嘔番個碼頭出黎先啦 回憶

警世良言

唔該
炒撚咗孔令成 同埋你條仆街仔先

之前未有迪迪尼先抵玩 香港人鐘意熱鬧氣氛
當初有盛智文幾掂 搞得有大眾化

甘比真係好叻，抵佢坐到今時今日呢個位
我聽我呀媽講以前甘比做緊大劉私人助理又未係條女之前，大劉一唔滿意真係當住咁多人面前一巴摑埋佢，甘比係無喊過當無事發生
有幾多人可以做到

之前好似想求寵物小精靈嗰邊合作但比高層ban左

一人讓一步，你用自己錢賺到唔執，咪比返你lu。

佢老豆知佢乜料啦 根本一件垃圾

你間學校換左個垃圾校長 連登仔作為舊生 竟然想間學校死

狗打狗，藍絲領導者vs港共政權所奪權既OP

佢真係幾撚廢 老豆比手好牌佢仲要打莊都輸 無個有錢老豆真係nobody

不如你講下佢做過d咩 唔計投岩胎之外有咩驚天地泣鬼神？

華人教育成人教人將勤補拙

呢條垃圾搞乜衰乜，乜春青年事務委員會依家海洋公園聰明仔下次諗住搞邊一範？

垃圾富二代

（認真）
呢條撚樣除咗投啱胎之外，
成世人有咩特別成就？

我意思係佢雖然唔叻
但其實都唔係最hea
中游分子
但就次次被人拎出黎bin

呢條友嘅廢真係世界級

依句係二戰德國將領Kurt von Hammerstein-Equord講
原句：
Ich unterscheide vier Arten. Es gibt kluge, fleißige, dumme und faule Offiziere. Meist treffen zwei Eigenschaften zusammen. Die einen sind klug und fleißig, die müssen in den Generalstab. Die nächsten sind dumm und faul; sie machen in jeder Armee 90 % aus und sind für Routineaufgaben geeignet. Wer klug ist und gleichzeitig faul, qualifiziert sich für die höchsten Führungsaufgaben, denn er bringt die geistige Klarheit und die Nervenstärke für schwere Entscheidungen mit. Hüten muss man sich vor dem, der gleichzeitig dumm und fleißig ist; dem darf man keine Verantwortung übertragen, denn er wird immer nur Unheil anrichten.

不如比夠一千億海洋公園養動物好過起埋啲垃圾益大陸人啦

二世祖早真係二世祖

盛智文做得好果陣就政治化地炒鳩佢
宜家做柒左就叫人唔好政治化

唔做嘢嘅二世祖通常只係零貢獻，呢條廢柴爭住出嚟柒，完全係社會負資產，我寧願佢摺埋日日嫖賭飲吹

去少幾次日本就救到海洋公園

佢要出位梗係有hater啦 你有無見其他公子成日上報，叻個班有錢仔又未到佢接手 縮係老豆後邊默默做野搵真銀學野未幾好，搵埋d頭銜黎搞鳩自己就得鳴煒做

老豆錢賺得多過佢N倍唔洗講，D女又靚又多，粒粒皆星，佢條廢柴就溝親都豬扒，真係生舊叉燒好過！

謹代表啟德遊樂場獻上花圈

不排除你老母返生，代你出幾十億比海洋公園

認真，你都大把錢
無料就做返二世祖，唔好搞咁多嘢
又唔係叻，做紙板算啦
搵返個有能力嘅人幫手，自己企埋一二邊

發債米得囉，大把機構爭住買

佢呢世人最好既時機已經用左黎做大瘤個仔。

乜都會考慮就唔會有pkm go樂園單爆料喇

寧化飛灰不作浮塵光復香港時代革命

Daddy~~

老任獻計佢地班撚屌高層縮

佢廢撚過甘比 咁有錢但痴去政府到做狗

u pay

叫佢老豆買起佢咪得

ching
你一開波就set到個標準落海平面
會唔會太低呀

好似婚都離左幾次啦

支那富二代玩法係唔同嘅
蝕撚到仆街就搵番支那狗捐錢啦

一生人去少幾次海洋公園就可以儲錢買樓

其實都唔關我地事，想講d野感動下香港人
But fail

香港俾班仆街搞到咁
我仲邊敢生仔，等佢第時一齊入集中營？
定係放學返屋企果陣俾黑警打？日日返學就洗腦教育？
執左佢都係好事，新疆西藏需要海洋公園咩

聽返黎係全部演員拉隊走人
所以先cancel
連帶有兩晚包場都cancel埋

等睇中資出手賤價收購

第一個炒左你先啦

賤賣比任天堂

你有冇打錯？
一成就差唔多

我覺得有樣野要講清楚，係海洋公園多年管理導致今日惡因，唔好推落攬炒度以減少自己責任。

如果要比較 好過何家個班... 仲要上大陸拍真人show

人地廢都有自知自明
9 hea過世
佢廢得嚟以為自己好醒嗰到死呀嘛

daddy, daddy 可以買個公園俾我?

呢條仆街根本完全冇plan

有乜所謂 最大果個好似唔知7月定10就走

如果真係做到大把人個個星期入去玩都似

比左50億, 下年又比50億
比足十年500億你好冇?
岸99既

由頭到尾係佢自己政治化，賺左幾十年錢唔想今年蝕一筆就搵納稅人埋單

佢老豆未至於咁有錢

反對將海洋公園蝕錢政治化
自由經濟下蝕錢倒閉唔係政府責任
點可以用納稅人錢幫賺唔到錢既私人企業埋單

廢帝俾幾多錢你都執硬啦

政府想收佢皮係咪反而要撐呢
反正執笠撻地又攞黎起豪宅
庫房錢又唔會益到港人

之前有人傾Pokemon樂園
你地又唔接受？扮乜撚吖劉生
省返啦

咩港人港價？宜家搞港獨？歧視中國人？

100億有嘅

執啦，鳩up咁多做乜撚

我情願佢完完全全做保育公園，機動遊戲真係算數啦，維修又貴，科技又跟唔切，山邊地形工程難度又高，成日死人....
海洋公園由97到而家，越來越少「海洋」元素。

GK 係SWITCH整果幾隻GAME 廢到閪咁 掛PKM 個名 照樣賺到笑 任天堂批IP出去一定諗好啦佢叫點整就整 唔洗靠你班豬兜諗 賺撚硬都唔做 抵你執

你地再講 佢會叫爸爸買起連登

有
Pokémon vr
不過ban咗

劉生你收皮啦唔係真係以為自己勁下嘛？叫爸爸教下路啦

有 請返盛智文

廢人唔做野好過走去搵野做

員工申請都可以
咁個門檻會否太低

一條友玩嘢就可以令佢執笠
真係要試吓喎

首先 炒撚咗自己先 返去聯西裝啦

你係盛智文 見唔對路都唔會返去啦
無得救架啦

就係唔想你知 其實海洋公園衰足咁多年

【海洋公園業績】連續四年虧損！18～19勁蝕5.57億！推港人專屬優惠！你會去「救亡」嗎

2019年前四年都有攬炒
條仆街廢就辭職啦
一係改名瀨鳴煒同老豆過澳門玩下

佢出世個一刻好彩就已經夠

鬥貼地可以去到幾撚

冇錢咪問你老豆攞啦, 你老豆唔係50億都冇啊, 廢柴二世組

唔好彩
廢果班知自己廢齋玩理得佢
條仆街廢仲要覺得自己好撚醒先大獲

樓主咁諗咪岩囉
你係盛智文 見唔對路都唔會返去啦 無得救架啦
呢個係正常人既思路嘛
見到海狗變到咁仲點會翻去救
人地都70幾歲啦 有咩責任去救海狗先 做主席仲要冇錢收

連登唔係英皇嘅咩

人地廢會自知，甘心係屋企屌女
佢人廢但自以為醒 周圍爭住出風頭做乜乜委員會

唔識玩 要搵daddy

Op連建制都唔撐撥款 死撚緊

支持佢同689死過

攞張黑卡簽啦，攪咁多野

佢同鄭家純比，邊個廢啲？

有 請幾個連登仔 幾個posts好撚多高質橋

垃圾

Are u kidding? 甘比D袋賣曬佢都夠做海洋公園大股東啦

買個閪女人俾你玩住先。

劉鳴煒真係廢物嚟

用儲左好多年，爸爸嗰10萬去救亡啦

咁何家果班(我指三四房)衰極都係佢地嘅事，唔似得劉嗚煒，成日搵d公職嚟做，搞著香港人

邊撚個俾個 中國佬做 海洋公園 CEO 架，炒撚左個 ceo 先啦， 仲要永遠唔俾請中國藉 CEO

可能佢真以為自己有料到

其實海洋公園可以改裝做好多時下既工廈遊樂場。例如賽車。滑雪。搖控。或者vr場。。好多選擇

遊客少左可以做返多啲本地客。好多港人都已經好多年無去海洋公園因為實在唔吸引

第4種林鄭

劉生你收檔la識撚做生意咩

50億可以開幾多公數食飯

經營不善又要納稅人埋單
執柒左去啦

最煩係海洋動物，一係比晒日本海洋館

食女呢吓野永遠都學唔到

海洋生物放生返去大海有無問題？

今年過到骨 咁下年？ 出年？ 後年？ 大後年？
屌你啦 執柒左佢啦

奶支奶左咁多年.轉型都唔去
入到去一陣蝗味.

廢果D醒目唔埋坐
依條友ON99又唔知自己廢又要入黎玩依個遊戲

佢最失敗就係想洗底令大家覺得佢靠屋企都做到成績
可惜 佢最大錯誤就係真係以為大家係賞識佢而唔係俾面佢老豆

可能想從政都未定

條廢柴如果喺公屋出世，黑警都冇得佢做

根本兩個派系

做到咁廢，難怪大劉寧願娶第二個老婆啦

（叮噹！）

荔園：我都係佢同鄉喎

港共：但係海洋公園呃多啲錢喎

執7左佢啦

佢老豆點會唔夠

要錢個時就乜都可以考慮 拎到錢之後就另一套做法

淨係睇得明個Ich

而家幾好
叫人唔好政治法
做咩都得

召喚海洋公園員工做嘢

劇本都度好埋

屌到時立法會全體建制唔批（雖然迪士尼注資多多都批，但是旦啦），清盤、改條例二揀一（其實都無得揀）

修例後象徵式一蚊連債賣比大陸公司

之後政府以債換股買番51%股權做海洋公園大股東，但政府唔可以參與海洋公園管理（好似迪士尼咁）

擺到明由得大陸管理

咁海洋公園就算係正式壽終正寢

都係想賣比大陸姐，咁應該可以慳番54億。唔係比左錢再轉賣就
仲有，唔知個CEO會唔會有約滿酬金？